\newpage
\section{Тестування програми}

За допомогою програми були побудовані тестові приклади, що були надані замовником. Зауважимо, що програма вміє відображати тільки ті фігури, що можна задати параметричним рівнянням з одним довільним параметром, отже неможливо представити в програми інші фігури, такі як мнимі поверхні другого порядку та гіперболічний параболоїд.

\begin{enumerate}
    \item Еліпсоїд можна відобразити через поверхню обертання, що задається прямою та кривою. Канонічне рівняння еліпсоїда записано у формулі \ref{eq:elipsoid}, формула параметричної кривої у формулі \ref{eq:elipsoid-param}.
        \begin{equation}
            \frac{x^2}{a^2} + \frac{y^2}{b^2} + \frac{z^2}{c^2} = 1
        \label{eq:elipsoid}
        \end{equation}
        \begin{gather}
            \begin{cases}
                x(t) = a\sin(t)\\
                y(t) = b\sin(t)\\
                z(t) = c\cos(t)\\
                t \in [-t_{min}; t_{max}]
            \end{cases}
        \label{eq:elipsoid-param}
        \end{gather}
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=.85\textwidth]{assets/tests/1.png}
            \caption{Еліпсоід.}
            \label{fig:test-1}
        \end{figure}

\newpage

    \item Однопорожнинний гіперболоїд також є поверхнею обертання. Канонічне рівняння записано у формулі \ref{eq:one-hyper}, формула параметричної кривої у формулі \ref{eq:one-hyper-param}.
        \begin{equation}
            \frac{x^2}{a^2} + \frac{y^2}{b^2} - \frac{z^2}{c^2} = 1
        \label{eq:one-hyper}
        \end{equation}
        \begin{gather}
            \begin{cases}
                x(t) = a\cosh(t)\\
                y(t) = b\cosh(t)\\
                z(t) = ct\\
                t \in [-t_{min}; t_{max}]
            \end{cases}
        \label{eq:one-hyper-param}
        \end{gather}
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=.85\textwidth]{assets/tests/4.png}
            \caption{Однопорожнинний гіперболоїд.}
            \label{fig:test-2}
        \end{figure}

\newpage


    \item Двопорожнинний гіперболоїд є поверхнею обертання. Канонічне рівняння записано у формулі \ref{eq:two-hyper}, формула параметричної кривої у формулі \ref{eq:two-hyper-param}.
        \begin{equation}
            \frac{x^2}{a^2} + \frac{y^2}{b^2} - \frac{z^2}{c^2} = -1
        \label{eq:two-hyper}
        \end{equation}
        \begin{gather}
            \begin{cases}
                x(t) = a\sinh(t)\\
                y(t) = b\sinh(t)\\
                z(t) = \pm c\cosh(t)\\
                t \in [0; t_{max}]
            \end{cases}
        \label{eq:two-hyper-param}
        \end{gather}
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=.85\textwidth]{assets/tests/5.png}
            \caption{Двопорожнинний гіперболоїд.}
            \label{fig:test-3}
        \end{figure}

\newpage

    \item Конічна поверхня є поверхнею обертання. Канонічне рівняння записано у формулі \ref{eq:conus}, формула параметричної кривої у формулі \ref{eq:conus}.
        \begin{equation}
            \frac{x^2}{a^2} + \frac{y^2}{b^2} - \frac{z^2}{c^2} = 0
        \label{eq:conus}
        \end{equation}
        \begin{gather}
            \begin{cases}
                x(t) = \frac{t}{a}\\
                y(t) = \frac{t}{b}\\
                z(t) = \frac{t}{c}\\
                t \in [t_{min}; t_{max}]
            \end{cases}
        \label{eq:conus}
        \end{gather}
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=.85\textwidth]{assets/tests/6.png}
            \caption{Конус.}
            \label{fig:test-4}
        \end{figure}

\newpage

    \item Eліптичний параболоїд є поверхнею обертання. Канонічне рівняння записано у формулі \ref{eq:elliptic-hyper}, формула параметричної кривої у формулі \ref{eq:elliptic-hyper-param}.
        \begin{equation}
            \frac{x^2}{a^2} + \frac{y^2}{b^2} = 2z
        \label{eq:elliptic-hyper}
        \end{equation}
        \begin{gather}
            \begin{cases}
                x(t) = \sqrt{t}\\
                y(t) = \sqrt{t}\\
                z(t) = t\\
                t \in [0; t_{max}]
            \end{cases}
        \label{eq:elliptic-hyper-param}
        \end{gather}
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=.85\textwidth]{assets/tests/7.png}
            \caption{Еліптичний параболоїд.}
            \label{fig:test-5}
        \end{figure}

\newpage

    \item Eліптичний циліндр є циліндричною поверхнею. Канонічне рівняння записано у формулі \ref{eq:elliptic-parab}, формула параметричної кривої у формулі \ref{eq:elliptic-parab-param}.
        \begin{equation}
            \frac{x^2}{a^2} + \frac{y^2}{b^2} = 1
        \label{eq:elliptic-parab}
        \end{equation}
        \begin{gather}
            \begin{cases}
                x(t) = a\sin(t)\\
                y(t) = b\cos(t)\\
                z(t) = 0\\
                t \in [t_{min}; t_{max}]
            \end{cases}
        \label{eq:elliptic-parab-param}
        \end{gather}
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=.85\textwidth]{assets/tests/9.png}
            \caption{Еліптичний циліндр.}
            \label{fig:test-6}
        \end{figure}

\newpage

    \item Гіперболічний циліндр є циліндричною поверхнею. Канонічне рівняння записано у формулі \ref{eq:hyper-parab}, формула параметричної кривої у формулі \ref{eq:hyper-parab-param}.
        \begin{equation}
            \frac{x^2}{a^2} - \frac{y^2}{b^2} = -1
        \label{eq:hyper-parab}
        \end{equation}
        \begin{gather}
            \begin{cases}
                x(t) = \pm a\sinh(t)\\
                y(t) = \pm b\cosh(t)\\
                z(t) = 0\\
                t \in [t_{min}; t_{max}]
            \end{cases}
        \label{eq:hyper-parab-param}
        \end{gather}
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=.85\textwidth]{assets/tests/12.png}
            \caption{Гіперболічний циліндр.}
            \label{fig:test-7}
        \end{figure}

\newpage

    \item Пару перетинающихся площин у канонічний формі записано у рівнянні \ref{eq:cross-planes}. Ці площини задаються в програмі не параметрично.
        \begin{equation}
            \frac{x^2}{a^2} - \frac{y^2}{b^2} = 0
        \label{eq:cross-planes}
        \end{equation}
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=.85\textwidth]{assets/tests/13.png}
            \caption{Пара перетинающихся площин.}
            \label{fig:test-8}
        \end{figure}

\newpage

    \item Параболічний циліндр є циліндричною поверхнею. Канонічне рівняння записано у формулі \ref{eq:parab}, формула параметричної кривої у формулі \ref{eq:parab-param}.
        \begin{equation}
            y^2 = 2px
        \label{eq:parab}
        \end{equation}
        \begin{gather}
            \begin{cases}
                x(t) = t\\
                y(t) = \frac{t^2}{2p}\\
                z(t) = 0\\
                t \in [t_{min}; t_{max}]
            \end{cases}
        \label{eq:parab-param}
        \end{gather}
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=.85\textwidth]{assets/tests/14.png}
            \caption{Параболічний циліндр.}
            \label{fig:test-8}
        \end{figure}

\newpage

    \item Паралельні площини у канонічний формі записано у рівнянні \ref{eq:paral-planes}. Ці площини також задаються в програмі не параметрично.
        \begin{equation}
            y^2 - b^2 = 0
        \label{eq:paral-planes}
        \end{equation}
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=.85\textwidth]{assets/tests/15.png}
            \caption{Паралельні площини.}
            \label{fig:test-8}
        \end{figure}

    \end{enumerate}

Таким чином було отримано усі не уявні фігури, що можна представити одним параметром та обертанням/сдвигом.

% \begin{figure}[H]
%     \centering
%     \includegraphics[width=.85\textwidth]{assets/tests/4.png}
%     \caption{Однополосний гіперболоїд.}
%     \label{fig:test-1}
% \end{figure}}
%
% \begin{figure}[H]
%     \centering
%     \includegraphics[width=.85\textwidth]{assets/tests/4.png}
%     \caption{Однополосний гіперболоїд.}
%     \label{fig:test-1}
% \end{figure}}
